張衛健被神化？當年佢不停執周星馳口水尾上位咋喎

人哋周星馳拍《逃學威龍》

佢自己就跟風拍《逃學外傳》

之後周星馳拍《咖哩辣椒》

佢就拍《芝士火腿》(台灣譯係《咖哩辣椒III》)

之後周星馳拍齊天大聖做孫悟空

佢就返TVB 拍套西遊記返身

再有鹿鼎記，最後就有功夫足球，唔駛問都知係抄襲邊個啦

一個不停抄襲人嘅所謂明星，值得你哋搬上神枱？

掉轉嚟睇，可能係老細覺得電視嚟講最佳演繹星爺嘅演員係佢呢

個演繹完全都唔同 唔該你睇哂咁多套先講啦

係 連拍既戲都抄考良多
但成功就成功

Btw 西遊記 個人覺得星爺做得好占基利

咁佢一定係其中一個香港電視史上最成功既男演員

佢同國貨城套'乜乜乜老點乜乜乜'堅好笑
好笑過垃圾stephen賓週啲垃圾戲，係所有加埋

垃圾周星馳都好吹奏 屌你樓豬仲要踩人抬高佢

我就睇過哂先咁講

本身已經有星爺電影參考，咁之後自己再加加減減、改良

演出實會唔同啦，亦被人有個錯覺話佢演技好囉

老細係睇＄份上

主要原因係因為佢平過周星馳

一套超級學校霸王經已屌打

係，抄人嚟講張衛健真係好成功

無被人批評之餘仲被人神化

最成功的抄襲男演員

...

周星馳係神
佢抄到幾成其實已經好出色

我都唔係太鍾意張衛健D 演技 但佢的確係幾有特色 同埋見到佢係會對個角色有INPUT 我覺得更多既係D 老細見果D 題材賣得 就搵佢開

回魂夜都係。

你唔好因為近十幾年因周星馳無乜作品就沫殺佢九十年代嘅電影

但係我老婆好鐘意睇，我R曬頭都諗唔明

無記錯係果陣王晶唔妥周星馳就揾左張衛健頂佢個位

咁公道啲講，呢套我都幾鐘意睇嘅

超級校園霸王好好笑啵

啱，但唔駛套套戲都抄囉

其實小寶與康熙
個改篇方向明顯係電影版

而西遊記 就係佢係無記拍果套延續

功夫足球同伙頭智多星真心頂唔順

個人認為
講拍得好 早年佢拍果套聚寶盤同少年方世玉
真係頂級 超卓

哈雷彗星大S射球

回魂夜果個 佢擺到明係將leon個人設
放落去鬼片度啦
呢個我又唔會話佢係抄
始終都係加左好多自己野落去個角色度
算係二次創作

網上d片重播佢果句如來佛祖乜乜乜，真係聽到毛管凍，柒到唔敢聽

小魚兒,花無缺 又抄考邊套

咖哩辣椒同芝士火腿除左戲名都係食物之外
內容差十萬八千里喎
夾硬話似都係得套戲 男一男二 二人組合咁

逃學威龍 逃學外傳 戲名似 但內容又係唔一樣 我諗張衛健無份幫套名改名掛

利申 幾鍾意張衛健 有bias

我都一頭霧水點解佢會上咗神枱

唔出奇

當年佢同周星馳比

價錢都爭一段距離

kobe打法咪又係抄mj
抄還抄 都要本身有料既
你叫泰臣都做唔到果個效果出黎啦

當年王晶係想搵張家輝頂星爺個位
所以果期張家輝拍左好多膠片
不過你又唔可以唔服
張家輝拍膠片 膠得黎 真係幾好笑
拍劇情片 又真係交足戲

無乜邊個演員可以好似佢咁
無被過去演譯既角色 被觀眾定型
同類型既 我諗係方中信先可以同佢比

其實都幾尷尬

其實佢呢啲咪又係抄考周星馳「坐低飲個茶食個包」

唔係個個都做到周星馳果種境界

無睇

亦都無興趣睇

我想講張衛健係無權話拍咩就拍
係投資個個搵佢拍咩先可以拍咩
所以係投資個個想執周星馳口水尾
唔係張衛健本人想執佢口水尾就可以執到

唯獨呢套無抄周星馳

我覺得呢套都幾啱佢做

我自己覺得張衛健係孫悟空同韋小寶演繹上明顯同周星馳有分別
反而陳浩民同小衛健個演法就似
同埋我自己個套呢2套成功同周星馳關係唔大，特別周星馳套大話西遊係當年口碑都一般

人地留得到係個市場就有佢嘅道理 你估弱肉強食 無人中意仲生存到咩

抄，但唔好抄得咁尷尬囉

宜家張衛健每一套戲每一個對白都𨮝住「尷尬」呢兩隻字

再用現代啲講法就係「柒到唔敢睇」

健仔套西遊記贏星仔嗰套啦

內容唔一樣

但唔可以否認係食住個勢嚟上

你講嘅呢兩套戲都係周星馳最成功嘅兩套片

如果唔係都唔駛用返本來的配角啦（吳孟達、張敏、曾志偉、柯受良)

西遊記（無sa同黑鮑嗰套）劇本完全唔同
其實還可以
方世玉、張三豐同小魚兒係個劇本虎頭蛇尾
但係演技仲可以
其他就唔好講啦

張家輝早期啲笑片 OK

至少唔會跟風拍周星馳拍過啲戲先啦

先唔講啲戲嘅題材跟唔跟風，無得睇星爺嘅時間睇下佢都唔錯呀。你睇下陳浩民套西遊記柒到...

樓主有冇攪錯咗 張衛健喺演員嚟 唔係編劇導演 你可以話佢演繹方式抄周星馳 我就覺得完全唔同囉

啱，但咁巧合套套都同周星馳有關？

佢接之前唔會覺得唔好意思執人口水尾嗎？

我當佢早前霉，無得選擇

但接咗西遊記後都紅咗啦

有得選擇自己戲路啩

但仍然都要接拍小寶與康熙同功夫足球

一係就佢真好等錢洗，二就一係佢真係好厚面皮

少年英雄方世玉

咁張家輝果段時間
只係一個演員
劇本我諗佢係無乜權話事

相對而言
張衛健跳出左無記呢個框框後
佢拍多好多套劇
累積左大量人氣
好多野 佢都可以話事

其實張家輝係王晶年代
拍過套"提防老千" 果套佢真心好戲

少林足球，A貨：功夫足球

絕代雙驕
一定係林志穎果套最正

你話功夫足球 係 跟風 少林足球 都講得通既

但係你話周星馳拍西遊記 佢就返TVB 拍套西遊記"返身"
你講得返身呢個字即係代表佢個陣唔掂啦,佢唔掂憑D乜去話事要TVB開拍西遊記 仲要比佢做主角 ?
如果佢個陣咁掂可以要TVB為佢開劇,咁唔會發生之後TVB睇佢唔起,覺得佢冇毛就無人氣所以佢同TVB反面既事啦

再講咖哩辣椒 同 芝士火腿 都係柯受良做導演
電影通常都係一個角色有幾個人選,你唔比柯受良本身芝士火腿既第一人選係周星馳,但星爺個陣成晒名唔得閒拍,結果柯受良搵第二人選張衛健?

想知係咪張衛健係90年初已經紅到佢開口想拍咩戲,就有人幫佢拍

大話西遊

因為冇TVB演員比佢演出更令觀眾受落，除非你叫返周星馳拍返TVB

最主要係張衛健人品好

又夠義氣

真係R撚哂頭
同戲路就一定係抄？
同名就一樣？
你最多係只可以話張衛健唔及周星馳
但完全講唔上個抄字

做乜無啦啦咁多人突然屌鳩張衛健 仲要搬啲唔知乜撚野嘅鳩point出黎

我諗大部分人睇張衛健唔會諗起星爺, 睇星爺唔會諗起張偉健

唔講唔知開戲編劇同監製都係張衛健包辦 樓主智力應該有啲問題

當年香港就好多人才 競爭好大
今日香港就on99 咁 新人唔知乜水

不嬲金庸嘅故事都成日會俾人拎做拍劇題材啦..鹿鼎記 陳小春都拍過啦 個故事吸引再拎嚟拍劇有咩問題😑 西遊記仲翻拍過好多部啦 仲有佢唔係周星馳拍過先拍㗎 小魚兒 張三豐 方世玉呢啲周星馳有冇拍過啊？咪一樣多人睇

張衛健啲演繹同台詞幼稚到仆街

張衛健講過啦
一黎西遊記佢係紅左 但同時因為TVB串佢無毛就無人氣 所以同TVB反左面
二黎西遊記係1996年 97年張衛健買左樓 但咁岩遇上左金融風暴 全靠華仔借錢比佢先無破產 所以佢的確係等錢洗
同埋佢紅係香港紅 但佢因為同TVB反面所以去左台灣同大陸發展
所以佢個陣根本無話事權拍乜野 D人識佢老鼠咩

而家啲小學雞鬼知咩…全部支那式思想，抄襲人地係無問題嘅低劣思維就係共產主義嘅重點

公道少少講
星爺套西遊記 同 無記套西遊記
真心係兩樣野黎

你可以話題材上 無記睇住黎食
但係拍攝上 係兩個完全唔同方向

一個係根據原著改編
一個係完全係原創改編

而且角色演譯上 亦大不同
星爺根本就唔係演緊孫悟空
而張衛健果套 雖然加左D野 但大體上 都係原著既孫悟空

整蠱專家

根本鹿鼎記 西遊記 呢啲根本一直會有人翻 就好似神鵰俠侶 楚流香嗰啲咁 如果講抄 周星馳點會喺俾人抄嗰個 拍出嚟各有特色咪得囉

百變星君成套照抄

套功夫足球真係膠到冇人有 細個好鍾意睇仲記得大結局係搵朗拿度 碧咸 施丹踢波 D CG勁撚到 屌

風格好唔同喎ching

抄邊套

記得早四五年個個都圍屌張衛健做戲唱歌做咩都係抄人扮人
見到風向轉曬都打左個突
利申非hater 覺得佢做孫悟空係無得輸

其實係劇本累事
平心而論
小寶與康熙 功夫足球
真係電影方向改編

變相怪傑

百變星君抄邊套都問已經唔係小學雞咁簡單

蜀中無大將

套戲本身就唔算抄
一個係科技向
另一個係神話向

但係演譯手法 果期星爺真係好占基利

方世玉
呢部同我和殭屍有個約會當年真係屌打TVB

佢嗰句Yeah，個表情直接用Jim Carrey 個表情。

印象中 果期無記個收視都係樂勝

個人比較喜歡聚寶盤多D
可惜 香港無乜人氣
其實少年張三豐都唔差

BTW 好似無人提"盜海奇兵"

屌我想講百變星君

方世玉同十大奇冤都幾好睇過 細個好鍾意睇

係 果幾年 星爺好受占基利影響
睇西遊記時 我即刻個腦就出現左占基利個樣

不過成套戲本身都係拎百變星君黎改，好難叫做嗰個唔跟Jim Carrey

以前d老闆係指名要拍一套同邊一套外國戲一樣既戲

張衛鍵演法同周星馳好唔同喎
只不過果段時期香港係興搞笑
而張衛健都係一個岩演搞笑既演員者

最重要係
張衛健只係演員
講抄戲關佢咩事?? 佢只係比人揀黎出演套野

以前港產片最鐘意一鍋蜂拍勁多同類型嘅戲
抄唔敢講 但食人口水尾就一定係
不過唔係得佢一個係咁

應該係按時期嚟講
喺嗰個年代，有相近類型嘅劇集、演繹方式，有咩咁出奇？
就好似樂壇咁，唔同年代就有唔同曲風、唱腔興起架啦
少不免係會互相影響、學習，以至模仿
何況當時係香港電視電影黃金年代，不論周星馳也好，張偉健也好，佢地個樣係有觀眾緣嘅，自然會紅啦，被神化都係因為後來行業衰退，無乜邊個可以青出於藍

想睇，
因為有譚耀文。
嗰時佢兩個好似最高身價嘅香港演員。

好多年前已經知

公道咁講啦
你睇番點解佢會光頭
當年拍完馬嬲仔
比個大陸老闆串佢 冇左毛 你乜撚都唔係
結果佢番去拍江小魚 番去拍韋小寶
仲剪光個頭
咁易抄咁點解得一個星爺先
大家都係咁好戲既演員唔需要比黎比去

始終算係早期就打入去大陸市場既演員
而且係實力派
再加上已經入哂屋
香港有高知名度
以當年既情況黎講
佢地被人搶高個人工 真係唔出奇

做咩講到張衛健係導演咁

倫文敘老點柳先開係羅文拍架

睇過大家留言

不能續一回覆

或者我用「抄」呢個字唔係咁恰當

我主要都係想講張衛健成日係”食住個勢”

周星馳拍邊啲戲成功嘅就朝住果套戲嘅方向去拍

當然，兩者演技、本身戲嘅劇情都大不同

但你哋唔可以否認，係周圼馳帶起咗個熱潮，套戲成名咗，張衛健的而且係執佢口水尾，最明顯就功夫足球，你哋要面對現實

另外你哋話呢啲決定係編劇，老闆決定，幾時輪到佢話事，啱，邊有人同錢過唔去？但唔該唔好神化佢，佢有今時今日咁嘅成就佢真係有一半要多謝周星馳

但呢套我係睇豆豆

你調返轉咗

係突然多咗人神化咗張衛健

如果用呢個方向去講
咁就好老尷喇

喪屍片 上世紀前後十年 hit 到爆
咁又係咪可以話係大家"食住個勢" 咁去"抄"呢個題材呢

我諗個重點唔係"食住個勢"拍相同題材
而係拍攝出黎既野 究竟用向邊個方向走

就以小寶與康熙為例子
其實劇情 角色 人物設定 好係明顯同電影向著同一個方向走
而咁既情況下 令觀眾將兩者作直接比較 係無可厚非

但係西遊記
兩者除左題材係相同之外 其他既方向 都完全唔同
所以話"抄" 其實係不正確

佢自己都有講過
嗰陣班大陸佬吋佢「你頭上沒有毛就什麼都不是」
紅咗係邊

屌你真係ON9無極限
西遊記 同 鹿鼎記 都係小說改篇
你唔好話叫周星馳去多謝個作者

少林足球 其實 某程度上咪又係 足球小將 真人版咁咋
你唔好話係足球小將帶起個熱潮食住上?
真係白撚痴

細個睇伙頭心諗點解同功夫足球咁似嘅 原來真係關事嘅...不過伙頭浸大陸味好勁，唔想睇

講埋一本漫畫闖天涯啊笨

唔係唔知child登多TVB打手啊？

一定係00後先講得出咁反智既說話

本來覺得有討論空間
但睇到你樓上個comment 我都係 「 ...」

老實講，你有冇留意到所謂抄襲個幾套都係同一個導演呢？由其是王生個幾套。
正如上面幾個所講，人地同一個導演開戲題材開戲做續集好奇怪咩？
唔知唔緊要呀，簡單d 話你知，王生早期用周星馳，咁王導演之後冇用到周生就改用張家輝張衛健，而王導演亦曾經好信任張衛健持續搵佢開戲，甚至比空間佢改善劇本，結果係個背景似劇情演繹實際同周星馳嘅唔同。
如果王導演個時搵第二個拍劇本就真係隨時同周生參與嘅似十足喇。

少林足球同功夫足球有冇抄大家 邊個抄邊個就冇人知嘅 樓主你咁肯定 你有內幕消息？

背景唔夠雄厚
以前星爺移民唔到原因係佢背景
王X冇左個大碼頭頂住咪要搵第2個 黑唔得咪搵白果一邊囉
張家輝個背景就夠照啦 黑吃黑 白吃黑
張衛健當年背景得佢幾個兄弟

點解個個都會誤以為係大陸佬話佢架
係tvb 高層係佢拍完西遊記紅左之後開續集傾唔掂數，最後壓佢壓到新人價，先咁樣串張衛健咋

方世玉呢? 小魚兒呢? 張三豐呢?

所以我覺得隨時樓主係為左幫某套劇於台慶打手，宜家開post 唱張衛健

西遊記黎講我覺得佢做得好過星爺喎

你就真係冇睇啦，佢好明顯學星爺啦

柒左就收皮啦，明明你自己講到咁盡又抄襲又剩，而家縮得咁撚快

同埋講到抄就好易紅到咁
而家周星馳啲新戲咪就個個演員學曬周星馳演法，但根本佢自己做返先好笑
就當張衛健真係抄，咁點解得佢一個成功

都唔同，星爺係喜劇之王
張衛健唔算sell搞笑，但佢做戲好重個人風格好吸引到人睇佢

On9
拍過就唔可以再拍

咁金庸都每一兩都抄一次

認真講句 西遊記 個人覺得咁多套又真係張衛健 果套最好睇

逼迫你個龍的洞

我都喺咁覺得 根本周星馳套西遊記大部份時間都係做緊至尊寶 除咗有西遊記嘅人物喺入邊 故事根本喺完全變曬 星做嘅孫悟空同張衛健嘅比 我覺得張衛健嘅好啲囉

每一兩年

樓主00後淨係睇維基
西遊記同小寶完全唔同做法都叫抄
咁劉亦菲做小龍女唔通又抄陳玉蓮

明明張衛健96個套先係跟正路西遊記劇情，都唔知抄乜撚野

邊套戲令你咁諗 我睇咗張衛健咁多套戲 完全唔覺學星爺 唔係喜劇演員就一定係學星爺嘅

屌尻垃圾周星馳就一定係00後 你啲乜思維邏輯

講真，嗰時啲觀眾都唔多在意抄唔抄，唔會對呢樣野感到不滿，咁啲片商咪鍾意食住個勢、熱潮，出啲續集，或者利用啲舊戲名甚至內容黎改下吸引觀眾。我覺得片商都係當張衛健係平價版星爺咁用，但我個人認為演技真係好唔同，係可能戲/劇風格似，所以你覺得抄

以上評論唔牽涉"西遊記"及"鹿鼎記"，因為呢兩套星爺同張衛健分別既版本都真係唔似

近排好多00後好中意話D 老演員老套/尷尬,
人云亦云
今次用「執口水尾」

咪喺囉 樓主仲要話星爺帶起個熱潮 西遊記周星馳未拍之前 已經俾人拍咗十幾廿次啦 粵語殘拍嗰時已經有啦

算LA, 過多幾年又有樓主呢類00後會話「張家輝被神化？當年佢不停執周星馳口水尾上位咋喎」

AGGER

西遊記本身都賺唔到錢, 係之後大陸出左盜版先紅返已
就都叫食住條水, 樓主智障

至於鹿鼎記隔左8年都叫抄 咁金庸/三國所有劇都係抄LA

如果擺張家輝出黎 真係要幾無知先可以咁比較
不過事實係張家輝去到今時今日
都係頂唔到星爺個位
但係又比佢走左另一條路出黎
如果唔係遇到杜sir
究竟有無今日既張家輝呢

當然有睇都知張家輝本身都有料
諷刺緊樓主呢D 人睇又無睇, 上維基當真理, 咩都以為抄

樓豬
想踩低人 柒咗又係度扮公道
好撚好笑

當年套天地豪情
真係世界級

佢做沈萬三做唔錯

child登質素係咁架啦

斧頭智多星

功夫足球 抄得幾撚緊要 執人二灘咯佢個啲叫
無創意 人地開咩題材 佢就照跟 垃圾

兒登仔現實做人係咪好辛苦

張家輝當年俾人笑毒藥，今日俾人搬上神抬。

兩個演繹方法好唔同wo ching

佢拍芝士火腿好撚好笑wor 是但啦

我覺得佢每套戲d角色 除左佢其他人根本handle唔撚到 小寶與康熙 方世玉個d有人做得好過佢?

講跟風，港產片不嬲都係跟風拍。
例如東敗不敗hit嗰期就會有一大堆武俠片出現；靈幻片如是，賭片亦如是。

更何況「逃學外傳」係朱延平導演，佢係跟開風拍嘢嘅，咁點可以賴落張衛健嘅主演身上？

「咖哩辣椒」導演係小黑柯受良，「芝士火腿」都係柯受良，同一班人開嘅戲又點可以話係張衛健跟風周星馳呢？

同埋張衛健演繹方式我覺得同周星馳唔同。

芝士火腿賤格好多囉，完全唔同

方世玉 個人就鍾意李連杰多少少

咪乜撚都話抄先得架

佢d古裝真心好睇

功夫足球就肯定係抄 當年播係柒到唔想睇
其他作品就唔覺得有 老細開戲跟風而佢係演員 呢方面佢控制唔到
但演繹方式同周星馳其實有明顯分別

佢有演過咩
咁多套作品 佢個表達角色既方法有變過咩
佢係做緊張衛健 定 演緊故事裡面既人

可唔可以唔好衝出黎柒啊 用下個腦啦00後

如果唔係哥帥 唔知有無今日既美斯一樣
問黎把撚

周星馳啲電影又細睇到大
星爺不嬲唔係focus係演技上去
佢focus係笑點上面
其實可以話係派膠 但係無違和感咁去派 好自然
我唔係過佢無演技 但係佢增加似係用做戲來做場棟篤笑

但係張衛健好明顯係備向演技條路
係佢更加能夠拿捏到角色精髓 演得生動
佢個人style 台型 台風而令到件事好笑 但又唔會柒

By the way 其實係整好左劇本先搵人選
最多演員加加減減 修飾下
個劇本似 怪演員...

仲有 點解一定要捧一個 踩一個
無人做又話後繼無人
有人做又話抄
連登真係難服侍

話佢*
更加*
傾向*
瘋狂打錯字

周星馳拍完功夫係咪全世界冇得耍功夫呀

一套大帥哥都完爆你周星馳啦

點解唔屌星爺抄許冠文

無計，連登仔係睇開無線劇成長，張衛健的確家傳戶曉，又做得有自己(on9口頭禪）風格

一向睇唔起呢d跟風狗

已經無人理肥西

我記我佢第二次拍西遊記個陣講過，要搵周星馳出黎攞意見！

你咪又係執我口水尾

但超級學校霸王好撚好笑喎
呢套冇跟啦掛

佢取景間學校照用逃學威龍2個間算唔算跟
仲要一開頭有逃學威龍第唔知四十幾集海報

我睇到你講乜撚現代講法都尷尬 「 」乜撚

樓主話係咩就係咩啦

倫文敍老點柳先開

正解, 只要睇返佢果套所謂成名作蓋世豪俠, 佢D演繹根本就抄足許冠文

好撚神呢套

提防老千真心好睇

功夫足球又悶又垃圾
當年高登都係咁屌啦
一味賣大堆頭
都唔知佢想點

人地功夫足球請到碧咸仲想點

我學周星馳先係神化左，講埋啲低俗笑話賴好笑，根本唔配喜劇之王

樓主開po淨係嘩眾取寵刷到正評
回覆比人圍插到潛左

樓主上水未

睇哂成套未

都證明左連登d會然淨係睇標題，過程入面毫無自己思考過就比正皮

其實佢d劇算唔算行搞笑路線